# Emotional Abuse als Love Trope

## Was ist emotionaler Missbrauch
* kommt aus dem englischen -> emotional abuse
* Bezeichnet eine Form der psychischen Gewalt
* Opfer koennen zumeist Taeter werden, fallen in Risikogruppe

## Die 10 wichtigsten Anzeichen von emotional abuse
* turns out: gaslighting
* ein Person ueberschreitet Grenzen
* akzeptiert kein Nein
* bedraengt dich
* Person macht dich nieder & Schuldumkehr
* Silencing -> Liebensentzug als Strafe
	* Differenz zu kommuniziertem Time-Out
* Passiv-aggressives Verhalten als Werkzeug der Manipulation
* Extrem inkonsinstent in Absprachen, Widerspricht sich selbst und haelt sich nicht an Vereinbarungen
* Es wird gelogen, sodass man schlussendlich sich selbst hinterfragt
* deine Entscheidungen werden kontrolliert & angezweifelt
* Die Person manipuliert dich um ihren Willen durzhusetzen und so darzustellen, als sei es deine Entshceidung, wenn nicht, dann wird ein schlechtes Gewissen eingeredet.

## Beispiele in der Literatur
* Alter Reihe von Anna Todd
* Protagonistin Tessa, Schema graue Maus, verliebt sich in Bad Boy Hardin, der ihr vorspielt Gefuehle fuer sie zu haben
* Er wird als unnahbar beschrieben und naehert sich in einem Moment der Protagonistin an, stoesst sie dann aber wieder ab

## Fifty Shades of Grey
* Playvertrag als Sub, Unterwerfungseinverstaendnis durch Manipulation
* Es wird ihm verziehen, weil er gut aussieht!!!11lelf

## A Court of Thornes and Roses
* same stuff

## 3 von vielen Beispielen
* Grundschema ist immer dasselbe, ER beschuetzt sie, ER ist traumatsiert, und sie gut aus, SIE Kann nicht klar denken, sie muss ihn immer wieder retten, denn nur sie kann ihn heilen
* Es wird ein falsches Beziehungsbild vermittelt. Scheiss egal wie kacke er ist, er sieht ja soo gut aus!
* Zielgruppe oft junge weibliche Personen
* Hardin Scott is boyfriend Goals (he's not, but it shows how widespread such stuff is)
